﻿"ТРУДОВОЙ ДОГОВОР
О ДИСТАНЦИОННОЙ РАБОТЕ № [НомерДок]"											
[нвГород]								"[ТДЧисло]" [ТДМесяцГод]			
											
         [ОрганизацияНаименованиеПолное], именуемое в дальнейшем «Работодатель» в лице [РуководительДолжностьВРодительномПадеже] [РуководительФИОПолныеВРодительномПадеже], [ДействующийРаботодатель] на основании Устава с одной стороны, и [СотрудникФИОПолные], [ИменуемыйРаботник] в дальнейшем «Работник», с другой стороны, заключили настоящий трудовой договор о нижеследующем:											
											
1. Предмет трудового договора											
         1.1. Работник принимается на должность "[ДолжностьНаименование]" в [Подразделение], а Работодатель обязуется выплачивать Работнику заработную плату и обеспечивать условия труда, предусмотренные действующим трудовым законодательством РФ.											
         1.2. Настоящий трудовой договор заключается на выполнение дистанционной работы.											
         1.3. Работник выполняет определенную настоящим трудовым договором трудовую функцию дистанционно, вне места нахождения Работодателя.											
         1.4. Место работы: [ОрганизацияНаименованиеПолное]											
         Рабочее место Работника располагается по адресу: [АдресРегистрации]											
         1.5. Настоящий договор является: [ВидЗанятости] на условиях [ПолноеВремя] рабочего времени ([КоличествоСтавок] ставки).											
         1.6. Взаимодействие между Работником и Работодателем осуществляется путем обмена электронными документами с использованием усиленной квалифицированной электронной подписи посредством сети Интернет.											
         1.7. Работодатель не обеспечивает Работнику усиленную квалифицированную электронную подпись. Работник по собственной инициативе и за свой счет получает усиленную квалифицированную электронную подпись.											
         1.8. При приеме на работу Работник ознакомлен с локальными нормативными актами Работодателя и иными документами, предусмотренными действующим законодательством, касающимся его трудовой деятельности, путем обмена электронными документами.											
         1.9. Работник предоставляет работодателю трудовую книжку лично или направляет ее по почте заказным письмом с уведомлением в течение 3 (трех) календарных дней с момента подписания настоящего договора.											
         1.10. Правила внутреннего трудового распорядка распространяются на Работника в части, не противоречащей дистанционному характеру работы.											
											
2. Вид договора											
         2.1. Настоящий договор является заключенным [ВидДоговора]											
											
3. Срок действия договора											
         Дата начала работы: "[НачалоТДЧисло]" [НачалоТДМесяцГод]											
         3.1. С целью проверки способности выполнения работником предусмотренных должностных обязанностей устанавливается срок испытания продолжительностью: [ИспытательныйСрокСтрокой].											
         3.2. Срок испытания исчисляется с даты начала работы.											
         3.3. В период испытания на работника распространяются все положения Трудового кодекса Российской Федерации.											
											
4. Права и обязанности работника											
         4.1. Работник имеет право на:											
         4.1.1. Изменение и расторжение трудового договора в порядке и на условиях, которые установлены Трудовым кодексом РФ, иными федеральными законами.											
         4.1.2. Предоставление работы, обусловленной настоящим трудовым договором.											
         4.1.3. Обеспечение безопасности и условий труда, соответствующих требованиям гл. 49.1. Трудового кодекса Российской Федерации.											
         4.1.4. Своевременную и в полном объеме выплату заработной платы.											
         4.1.5. Отдых, то есть соблюдение ежедневной продолжительности рабочего времени, предоставление перерывов для отдыха и питания, еженедельных выходных дней, оплачиваемых ежегодных отпусков в соответствии с настоящим трудовым договором и трудовым законодательством РФ.											
         4.1.6. Обязательное социальное страхование в порядке и на условиях, установленных действующим законодательством РФ, на период действия настоящего трудового договора.											
         4.1.7. Осуществление иных прав, предусмотренных трудовым законодательством РФ, Правилами внутреннего трудового распорядка и иными локальными нормативными актами.											
         4.2. Работник обязан:											
         4.2.1. Добросовестно исполнять трудовую функцию, соответствующую должности, закрепленную в должностной инструкции, которая является неотъемлемой частью настоящего трудового договора.											
         4.2.2. При осуществлении трудовой функции действовать в соответствии с законодательством РФ, Правилами внутреннего трудового распорядка (в части, не противоречащей условиям настоящего трудового договора о дистанционной работе), иными локальными нормативными актами, условиями настоящего трудового договора.											
         4.2.3. Не разглашать конфиденциальную (коммерческую, техническую, персональную) информацию, ставшую известной в процессе осуществления трудовой функции.											
         4.2.4. Соблюдать требования по охране труда, технике безопасности, в пределах, установленных гл. 49.1. Трудового кодекса Российской Федерации.											
         4.2.5 Направить Работодателю по его требованию нотариально заверенные копии документов на бумажном носителе, предусмотренные ст. 65 Трудового кодекса РФ, по почте заказным письмом с уведомлением.											
         4.2.6. Сообщить Работодателю по электронной почте о наступлении временной нетрудоспособности в течение 1 дня с момента ее наступления. После окончания временной нетрудоспособности направить Работодателю по почте заказным письмом с уведомлением оригинал листка нетрудоспособности.											
         4.2.7. Своевременно и точно выполнять распоряжения руководителя и других уполномоченных должностных лиц в части выполнения настоящего договора.											
         4.2.8. Нести материальную, дисциплинарную, а в некоторых случаях и уголовную ответственность за действия, которые нанесли материальный или иной ущерб Работодателю в соответствии с законодательством РФ.											
         4.2.9. Работник самостоятельно обеспечивает себя компьютером, телефонной связью, средствами доступа к сети Интернет.											
         4.2.10. Работник должен предоставлять отчеты о выполненной работе в форме электронного документа ежемесячно, не позднее 5 числа каждого месяца.  Отчеты выкручивают из Единой базы данных общекорпоративного портала.											
         4.2.11. В целях охраны конфиденциальности информации Работник обязан:											
         1) выполнять установленный Работодателем режим коммерческой тайны;											
         2) не разглашать информацию, составляющую коммерческую тайну, обладателями которой являются Работодатель и его контрагенты, и без их согласия не использовать эту информацию в личных целях;											
         3) не разглашать информацию, составляющую коммерческую тайну, обладателями которой являются Работодатель и его контрагенты, после прекращения трудового договора в течение срока, установленного положениями о коммерческой тайне;											
         4) возместить причиненный Работодателю ущерб, если Работник виновен в разглашении информации, составляющей коммерческую тайну, ставшей ему известной в связи с исполнением им трудовых обязанностей;											
         5) передать Работодателю при прекращении или расторжении трудового договора, имеющиеся в пользовании работника материальные носители информации, содержащие информацию, составляющую коммерческую тайну.											
											
5. Конфиденциальность											
          5.1. Работник обязуется:											
          5.1.1. соблюдать режим коммерческой тайны, установленный у работодателя в соответствии с локальными нормативными актами, определяющими порядок защиты коммерческой тайны, перечень сведений, относящихся к коммерческой тайне;											
          5.1.2.	не разглашать информацию, составляющую коммерческую тайну, которая будет ему доверена или станет известна в ходе выполнения трудовой функции, а также не использовать эту информацию в личных целях в течение всего срока действия режима коммерческой тайны и в течение 10 (десяти) лет после расторжения трудового договора.											
          5.1.3.	не передавать третьим лицам и не раскрывать публично сведения, составляющие коммерческую тайну работодателя, без предварительного согласия непосредственного руководителя;											
          5.1.4.	сохранять информацию, составляющую коммерческую тайну организаций - контрагентов работодателя;											
          5.1.5.	выполнять требования всех локальных нормативных актов работодателя по обеспечению сохранности коммерческой тайны;											
          использовать информацию, составляющую коммерческую тайну работодателя, исключительно в целях выполнения трудовой функции в соответствии с настоящим трудовым договором;											
          5.1.7.	возместить причиненные работодателю убытки, если работник виновен в разглашении информации, составляющей коммерческую тайну и ставшей ему известной в связи с исполнением им трудовых обязанностей;											
          5.1.8.	в случае попытки посторонних (третьих) лиц получить сведения к конфиденциальной информации, немедленно сообщать об этом в службу безопасности Общества;											
          5.1.9.	при увольнении сдать своему непосредственному руководителю все носители, содержащие коммерческую тайну работодателя (рукописи, черновики, чертежи, магнитные ленты, диски, дискеты, ксерокопии, кино-, фотонегативы и позитивы, модели, материалы, изделия и т.д.), которые находились в распоряжении работника в связи с выполнением им должностных обязанностей. Не оставлять себе копий этой информации.											
          5.2. Работодатель обязан:											
          5.2.1.	Ознакомить под расписку работника с перечнем информации, составляющей коммерческую тайну;											
          5.2.2.	Ознакомить под расписку работника с установленным работодателем режимом коммерческой тайны и с мерами ответственности за его нарушение;											
          5.2.3.	Создать работнику необходимые условия для соблюдения им установленного работодателем режима коммерческой тайны.											
          5.3.	Работодатель вправе потребовать возмещения убытков, причиненных ему разглашением информации, составляющей коммерческую тайну, от Работника, получившего доступ к этой информации в связи с исполнением трудовых обязанностей, но прекратившего трудовые отношения с работодателем.											
          5.4.	Работник разрешает Работодателю производить контроль использования им технических средств обработки и передачи информации в соответствии с Регламентом, утвержденным Работодателем, и с которым он ознакомлен(а).											
          5.5.	Работник подтверждает, что не имеет никаких обязательств перед какими-либо физическими или юридическими лицами, которые входят в противоречие с настоящим Договором или которые ограничивают его трудовую деятельность в соответствии с настоящим Договором.											
          5.6.	Работодатель обязуется до начала выполнения должностных обязанностей Работником довести до его сведения соответствующие положения документов по защите сведений о конфиденциальной информации, составляющую коммерческую тайну, разглашение которых может нанести ущерб интересам Работодателя и нарушить данный Договор.											
          5.7.	Незаконное разглашение коммерческой тайны влечет за собой для Работника, его допустившего, дисциплинарную, гражданско-правовую, административную или уголовную ответственность в соответствии с законодательством РФ.											
											
6. Права и обязанности работодателя											
         6.1. Работодатель обязуется:											
         6.1.1. Правильно организовать трудовую деятельность Работника в соответствии с занимаемой им должностью, его специальностью и квалификацией;											
         6.1.2. Обеспечить безопасность и условия труда Работника, соответствующие нормативным требования охраны труда, в пределах требований гл. 49.1 Трудового кодекса Российской Федерации.											
         6.1.3. Осуществлять обязательное социальное страхование Работника в порядке и на условиях, установленных действующим законодательством РФ;											
         6.1.4. Своевременно выплачивать заработную плату;											
         6.1.5.  При подаче Работником заявления о выдаче заверенных надлежащим образом копий документов, связанных с работой, не позднее трех рабочих дней со дня подачи указанного заявления направить Работнику эти копии по почте заказным письмом с уведомлением или, если это указано в заявлении, в форме электронного документа.											
         6.1.6. Работодатель вправе контролировать выполнение Работником трудовых обязанностей, Правил внутреннего трудового распорядка в части, не противоречащей условиям настоящего трудового договора о дистанционной работе, и иных локальных нормативных актов.											
         6.1.7. Работодатель вправе требовать от Работника выполнения обязанностей, не предусмотренных настоящим трудовым договором, но в случаях, предусмотренных действующим трудовым законодательством РФ.											
         6.1.6. Работодатель вправе контролировать выполнение Работником трудовых обязанностей, Правил внутреннего трудового распорядка в части, не противоречащей условиям настоящего трудового договора о дистанционной работе, и иных локальных нормативных актов.											
         6.1.8. Работодатель исполняет иные обязанности, предусмотренные трудовым законодательством и иными нормативными правовыми актами, содержащими нормы трудового права, соглашениями локальными нормативными актами и настоящим трудовым договором.											
											
7. Организация и оплата труда											
"         7.1. Работнику устанавливается нормальная продолжительность рабочего времени - 40 часов в неделю.
         Работнику устанавливается следующий режим рабочего времени:
         - пятидневная рабочая неделя с двумя выходными днями (суббота и воскресенье);
         - продолжительность ежедневной работы - 8 часов;
         - начало работы - по усмотрению Работника, окончание работы - по усмотрению Работника;
         - перерыв для отдыха и питания - 1 час (в период по усмотрению Работника)."											
         7.2. Работнику устанавливается должностной оклад (без учета ДВ % и РК %) в размере [СуммаЗП] согласно занимаемой по штатному расписанию должности.[ИнформацияОНадбавках]											
         7.3. Работодатель имеет право устанавливать различные системы премирования, стимулирующих доплат и надбавок, согласно «Положению о премировании работников».											
         7.4. Заработная плата выплачивается 2 раза в месяц, в дни, установленные правилами внутреннего распорядка – 30-го и 15-го числа каждого месяца.											
"         7.5. Работнику предоставляется ежегодный основной оплачиваемый отпуск продолжительностью 28 календарных дней[ИнформацияОДопОтпуске]
         Ежегодный основной оплачиваемый отпуск предоставляется в соответствии с графиком отпусков. При желании Работника использовать ежегодный основной оплачиваемый отпуск, в отличный от предусмотренного в графике отпусков период, он обязан предупредить об этом Работодателя в письменном виде не позднее чем за 2 недели до предполагаемого отпуска. Изменение сроков предоставления отпуска в этом случае производится по соглашению Сторон."											
         7.6. По семейным обстоятельствам и другим уважительным причинам, Работнику, по его письменному заявлению, может быть предоставлен отпуск без сохранения заработной платы, продолжительность которого определяется по соглашению сторон между Работником и Работодателем.											
											
8. Изменение и прекращение трудового договора											
         8.1. Изменение определенных сторонами условий трудового договора допускается только по соглашению Сторон, которое оформляется дополнительным соглашением, являющимся неотъемлемой частью настоящего трудового договора.											
         8.1.1. Изменения и дополнения в условия настоящего трудового договора могут быть внесены по соглашению Сторон при изменении законодательства РФ, коллективного договора, локальных нормативных актов Работодателя, а также в других случаях, предусмотренных Трудовым кодексом РФ.											
         8.1.2. Изменение определенных Сторонами условий трудового договора осуществляется путем обмена электронными документами.											
         8.2. Настоящий трудовой договор может быть прекращен по основаниям, предусмотренным Трудовым кодексом РФ и иными федеральными законами.											
         8.3. Гарантии и компенсации, связанные с расторжением трудового договора, предоставляются Работнику согласно нормам Трудового кодекса РФ, иных федеральных законов.											
         8.4. Во всех случаях днём увольнения работника является последний день его работы.											
											
9. Прочие условия											
         9.1. На период действия настоящего трудового договора, на Работника распространяются все гарантии и компенсации, предусмотренные действующим трудовым законодательством РФ.											
         9.2. При расторжении трудового договора Работодатель не несет ответственности за Работника.											
         9.3. Условия настоящего договора носят конфиденциальный характер и разглашению не подлежат.											
         9.4. Во всем остальном, что не предусмотрено настоящим договором, стороны имеют право руководствоваться правилами внутреннего трудового распорядка, а также действующим законодательством РФ.											
         9.5. Споры между сторонами, возникающие при исполнении трудового договора, разрешаются в порядке, установленном действующим законодательством.											
         9.6. При взаимодействии Сторон путем обмена электронными документами, используются усиленные квалифицированные электронные подписи Работника и Работодателя в порядке, установленном федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации. Каждая из Сторон указанного обмена обязана направлять в форме электронного документа подтверждение получения электронного документа от другой Стороны в течение 2 (двух) рабочих дней со дня получения.											
         9.7. Иные документы и корреспонденция, для которых настоящим Договором и действующим законодательством, не предусмотрено обязательное использований усиленной квалифицированной электронной подписи, в частности переписка Работника и Работодателя, задания Работнику, могут оформляться в форме электронных документов, подписанных простыми электронными подписями Работника и Работодателя.											
         9.8. В случае отсутствия у Работника усиленной квалифицированной электронной подписи взаимодействие между Работником и Работодателем обмен необходимыми кадровыми документами, ознакомление с необходимыми локальными нормативными актами, и другими необходимыми документами осуществляется, путем бумажного документооборота с ознакомлением под личную роспись в офисе Работодателя или путем направления по почте заказным письмом с уведомлением о вручении.											
         9.9. Настоящий договор, заключен путем обмена электронными документами с использованием усиленной квалифицированной электронной подписи. Работодатель направляет Работнику экземпляр настоящего договора на бумажном носителе по почте заказным письмом с уведомлением в течение 3 календарных дней с момента его заключения.											
											
Реквизиты сторон:											
											
Работодатель:						Работник:					
НазваниеОрганизацииСокращенное						ФИО: [СотрудникФИОПолные]					
						Дата рождения: [ДатаРождения]					
Юр. адрес:  [ОрганизацияАдресЮридический]						Паспорт: сер. [ДокументСерия] № [ДокументНомер]					
						Выдан: [ДокументДатаВыдачи], [ДокументКемВыдан]					
Факт. адрес:  [ОрганизацияАдресФактический]						Адрес прописки: [АдресРегистрации]					
											
ИНН [ИНН] КПП [КПП]						Адрес проживания: [АдресПроживания]					
ОГРН [ОГРН]											
Р/сч. № [РасчетныйСчет]											
НаименованиеБанка											
Кор/сч. № [КоррСчет]											
БИК [БИК]											
											
Подписи сторон:											
[РуководительДолжность] [НазваниеОрганизацииСокращенное]											
											
_________________ /[ФРуководителя]/						_________________/[ФамилияИО]/					
	подпись					подпись,					
«_____»__________________20___г.						«_____»__________________20___г.					
МП											
											
Второй экземпляр договора мне вручен:											
«_____»__________________20___г.					подпись ___________________						
Приложение к трудовому договору (№ ТД-[ТДГод]-[НомерДок] от "[ТДЧисло]" [ТДМесяцГод])											
До заключения трудового договора ознакомлен[Окончание] со следующими документами:											
											
С правилами внутреннего трудового распорядка ознакомлен[Окончание]											
«___»____________20___г.    _______________         ________________________________											
											
С инструкцией по ОТ и БП ознакомлен[Окончание]											
«___»____________20___г.    _______________         ________________________________											
											
С договором о материальной ответственности ознакомлен[Окончание]											
«___»____________20___г.    _______________         ________________________________											
											
С Положением о защите персональных данных ознакомлен[Окончание]											
«___»____________20___г.    _______________         ________________________________											
											
С Положением о Коммерческой тайне ознакомлен[Окончание]											
«___»____________20___г.    _______________         ________________________________											
											
С Положением о премировании работников ознакомлен[Окончание]											
«___»____________20___г.    _______________         ________________________________											
											
С Должностной инструкцией ознакомлен[Окончание]											
«___»____________20___г.    _______________         ________________________________											
											
С Кодексом корпоративной этики ознакомлен[Окончание]											
«___»____________20___г.    _______________         ________________________________											
											
"С Положением о корпоративной политике в отношении принятия подарков и иных 
поощрений ознакомлен[Окончание]"											
«___»____________20___г.    _______________         ________________________________											